{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_062612",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "두류공원로"
    },
    "text": "長さ2.8km、幅35mです。往復6車線で1982年10月12日に道路名が制定されました。道路名はこの道路が通過する頭流公園に由来し、国道5号と重複しています。起点で達丘伐大路·西大路と出会い、頭流駅と連携します。道路の中間地点を聖堂路が横切って通り、終点近くで大明覆蓋道と分離され、大明路に着くと地下鉄1号線のアンジラン駅と連携して交通が便利です主な通過地域は達西区頭流洞·聖堂洞·南区大明洞です。西側には都市近隣公園として頭流公園が造成され、家族連れの名所として人気があります。ここには多様な搭乗施設と休息空間を備えたイーワールドをはじめ、野球場·サッカー場·図書館·野外音楽堂·プールおよび2·28記念塔などがあります。また、大邱文化芸術会館·総合福祉会館などがあり、大邱市民の文化·余暇生活に大きく貢献しています大邱の屠畜場が現在は黔丹洞にありますが、1950年代末から1970年初めまでは今の頭流プールがある聖堂池北東側の麓にあったため、これに関連するモツ専門飲食店が聖堂洞の道路沿いの周辺に集中しており、大邱の名物通りとして多くの人が訪れます。大邱カトリック大学(ルーガキャンパス)などの教育機関と大邱カトリック大学病院·ムンソン病院·大邱チャ女性病院などの医療機関、大明1洞行政福祉センター、南部市場などを通り、終点にはユジン子供図書館があります斗流交差点には西部教育庁、基督韓方病院、監三公園、達城高校、大邱共同市場などがあります。大明路を通って顕忠路·クンゴル道·アンジラン道を利用すると、前山循環路に着きます。ケーブルカーに乗って前山公園の展望台に登ると、市内はもちろん城西と慶山が一望できます。渓谷ごとに緑豊かな公園の中にはプール·ゴルフ練習場·弓道場·子供遊び場·図書館·博物館·野外音楽堂·植物園·射撃場などの施設が備わっています",
    "QA": [
        {
            "question": "この道路の名前は何ですか？",
            "answer": "この道路の名前は頭流公園に由来し、国道5号と重複しています。"
        },
        {
            "question": "この道路はいつ制定されましたか？",
            "answer": "この道路は1982年10月12日に制定されました。"
        },
        {
            "question": "この道路はどの地域を通過しますか？",
            "answer": "この道路は達西区頭流洞・聖堂洞・南区大明洞を通過します。"
        },
        {
            "question": "この道路の主な通過地域にはどのような施設がありますか？",
            "answer": "この道路の主な通過地域には、イーワールドや野球場・サッカー場・図書館・野外音楽堂・プールおよび2・28記念塔などの様々な施設があります。"
        },
        {
            "question": "この道路の終点近くにある交通連携施設は何ですか？",
            "answer": "この道路の終点近くには地下鉄1号線のアンジラン駅があり、交通連携されています。"
        },
        {
            "question": "この道路沿いにはどのような飲食店がありますか？",
            "answer": "この道路沿いにはモツ専門飲食店が集中しており、大邱の名物通りとして知られています。"
        },
        {
            "question": "この道路を通るときに立ち寄れる教育機関や医療機関はありますか？",
            "answer": "この道路を通るときには大邱カトリック大学や大邱カトリック大学病院などの教育機関や医療機関があります。"
        },
        {
            "question": "この道路の終点にはどんな施設がありますか？",
            "answer": "この道路の終点にはユジン子供図書館があります。"
        },
        {
            "question": "斗流交差点周辺にはどのような施設がありますか？",
            "answer": "斗流交差点周辺には西部教育庁や基督韓方病院、監三公園、達城高校、大邱共同市場などの施設があります。"
        },
        {
            "question": "前山循環路に行くためにどの道路を利用すればいいですか？",
            "answer": "前山循環路に行くためには大明路を通って顕忠路・クンゴル道・アンジラン道を利用します。"
        },
        {
            "question": "前山公園の展望台から何が見えますか？",
            "answer": "前山公園の展望台からは大邱市内だけでなく、城西地域や慶山も一望できます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 570,
        "QA": 492
    }
}